收何志平錢 烏干達基金曝光

2018年05月01日

收何志平錢 烏干達基金曝光

■涉事基金地址位於烏干達首都坎帕拉一商廈，樓下有賭場。

【何志平涉賄】

【本報訊】涉賄被捕的民政事務局前局長何志平再申請保釋，並披露與烏干達外長庫泰薩夫婦的電郵，間接令收「捐款」機構資料曝光。《蘋果》發現該個被視作掩飾受賄的機構，既無辦事處和電話號碼，連電郵網域都是在收款後才註冊，並在去年棄用；收到50萬美元捐款以來，網上沒任何基金工作資料。

地址為律師樓

根據庫泰薩夫人Edith Kutesa電郵，收捐款的機構是「食物安全及可持續能源基金」，Edith在2016年2月底主動電郵聯絡何志平，提醒對方有關支持其基金的承諾，並附上該基金銀行戶口資料。何志平一方在5月將50萬美元匯至基金戶口，不過庫泰薩在近6個月後才以基金名義發感謝信，再將發信日期追溯至6月10日；信上有基金位於烏干達首都坎帕拉的地址、電話等資料。

聯邦調查局在起訴書提到該基金在2015年7月已註冊，但局方在2017年11月派員到場視察，該大樓並無任何屬於該基金的標示，大廈保安亦稱從未聽聞。記者根據信上資料，發現基金地址實為律師樓Capital Partners& Advocates，庫泰薩曾是合夥人。至於基金兩個聯絡電話，一個屬於上述律師樓，另一個則屬於Edith的私人電子支付公司MCash。

至於信上的電郵網域的註冊日正是2016年6月10日，與感謝信上日期相同，亦即收到捐款後才註冊。網域在1年後到期，但基金未續期，現轉手至一間餐飲公司。基金稱實行多個可持續發展目標，並為青年提供就業，但基金無網站，網上至今未見工作資料。

■記者林偉聰

上一則
英男爵轟政府未對港人負責

下一則
土地大辯論花841萬請顧問

Ukanda forever

wakanda forever

Wakanda Forever

樓上好齊心

WAKANDA FOREVER!!!

屌拿星 又話好撚有錢既個國家

唔怪得之咁多外星科技 中国或成最大贏家

We never freezee

welcome to uganda

wakanda 係黑豹

依個先係Uganda

Do u know da wae

留名睇中共唔救佢

WE WON’T BACK

We know the way

coz u cant go back

do you know the way

肥平: your highness

黑豹咁有錢都要咁做